你可以把性定義為基於你的身體，以及你出生時醫生或助產士說你是男孩還是女孩。 如何用科學和孩子們談論性別|Purbita Saha | 2021年7月22日|科普 
 瓦特達爾每週與塔利班官員在WhatsApp上通電話。他說，塔利班官員明白，為了讓他們的社區有助產士，婦女必須接受十二年級以上的教育。 美國正在離開阿富汗，塔利班的權力越來越大，女孩和婦女的教育已經處於危險之中 
 其他大多數人則由助產士接生，由家人或當地治療師治療發燒和傷口。 醫學是如何試圖控制女性的身體而忽視她們的症狀|蘇珊·奧基| 2021年7月2日|華盛頓郵報 
 考慮到這是一個父權制社會，值得注意的是，最有價值的證人是監督分娩的婦女、助產士和護士。 與Lilibet和Archie一起，哈里和梅根打算打破痛苦的皇家育兒循環Clive Irving | 2021年6月6日|每日野獸 
 瑞亞已經生過五次孩子了，每一次，蓋亞都是接生婆。 蓋亞，科學家-第99期:普遍性|希望賈倫| 2021年4月7日|鸚鵡螺 
 這對父母選擇在有專業助產士在場的情況下在家生產。 水中分娩對嬰兒有毒嗎? Brandy Zadrozny | 2014年12月12日 
 在她2011年抵達利比里亞的時候，利比里亞的許多醫院甚至連一名助產士都沒有，更不用說訓練有素的婦產科醫生了。 唯一比埃博拉更可怕的事情是懷孕時感染埃博拉病毒 
 這意味著由以母親為中心的醫生或助產士進行護理，有時是在醫院以外的地方。 自然分娩不是邪教|Brandy Zadrozny | 2014年6月27日|DAILY BEAST 
 後來他們來了，又說了些別的話，但一個助產士後來也跟我說了同樣的話(不要再要孩子了)。 被迫剖腹產的媽媽|Emily Shire | 2014年6月5日|DAILY BEAST 
 相反，他最終成為了蘇聯解體的助產士。 前中央情報局局長:為什麼我們一直誤解普京|伊萊·萊克，諾亞·沙赫特曼，克里斯托弗·迪基| 2014年3月2日|每日野獸 
 在這種情況下，接生婆不敢單獨和召喚她的人一起去，請求她的丈夫陪她一起去。 童話科學|埃德溫·西德尼·哈特蘭 
 相反，當接生婆得到看似有價值的獎勵時，結果卻是毫無價值的。 童話科學|埃德溫·西德尼·哈特蘭 
 原來的助產士眼裡含著淚水，看著她，為她做了一件慷慨的事而祝福。 童話科學|埃德溫·西德尼·哈特蘭 
 在這段時間裡，從1760年到1775年，派克夫人在同一鎮上也以出色的助產士而聞名。 大學、市場和法院|卡羅琳·h·道爾 
 沒有藥膏的助產士就像托爾一樣被烏特加洛基欺騙了:一切都不是她看到的那樣。 童話科學|埃德溫·西德尼·哈特蘭